[籃球JJ]到底射籃要點射?

是咁的，最近跟班fd打籃球
本身冇籃球底，所以射波都只係推波咁樣
推上去十粒有六七粒係入
後來有個打咗好耐嘅fd話我姿勢錯哂
應該左手輔助住，右手又唔知點整個旋出嚟
練練下發現一球都入唔到
用返原本推波嘅方法，十粒可能入三四粒左右
退步咗勁多

另外有時打比賽個陣攞到粒波淨係敢控住搵機會傳比隊友
完全唔敢射或者上籃
點解決

用腳力跳起再用手指將個波旋出去
利申 我打咁多年都係推 我唔夠力射 好耐之前跟過一個巴打練 失敗左
點解比賽唔敢自己上？冇信心？

要用陰力

唔識射波皆因唔夠力 練大力d先 唔係你都係推波把啦

nba個mvp都係推波

推波咪推波，入到就得啦
話之你姿勢靚到雷阿倫咁唔入就冇用

大唔大力唔關事，射波用腳力
練新動作個陣唔習慣幾大力都可以air

好複雜
希望多D巴打指導下

腳力跳起係咪姐係jump shot
冇錯，冇信心

突然好激勵

收到

用腳力係咪要練深蹲?

講真 比您推入 d人都會話 屌 我寧願射姿靚唔入波都好過樓豬個射姿

射波隻手 三個90度 手腕 手臂 腋下 另外果隻側面扶住 射嘅時候 由腳帶動手向上 扣腕 chop

NBA有條撚樣都係咁 但我好崇拜佢

有冇名
利申冇睇開波

Btw有冇名

射姿唔靚唔緊要，最緊要入到波，證明自己
happy basketball

認真

上youtube睇下d shooting drill片，然後就係不停練習，揾岩自己最好既手型。
我都係上年先開始學，我明你個感覺，加油

馬利安

唔係，射波係用腳力，正如上面有巴打都係咁講。
jump shot唔同架
落街場多d就解決到問題，我跟校隊練，打小前逼住一定要射同做箭頭，過人就更加
試多幾次自然有信心

得罪講句，
射波最緊要型，
入唔入唔係重點

推介pro shot shooting YouTube
其實射波唔洗好大力
有個技巧係到慢慢練一定得
唔好太心急

但係我唔入都唔型

thx

好嘅

好似又唔係幾難

睇入樽睇下櫻木點練

認真講句，
射波最緊要入，
型唔型唔係重點，
唔入既話你射黎做乜？
你睇波想睇人入定AIR？

自己鐘意點射就點射
最緊要入
強如curry 都係推波

咁就緊係入啦

左手只係輔助
除非你左手射球

除咗射波，有冇巴打講下點訓練自己咩時候應該做D咩
好似要mark人，應該係跟實佢，係佢前面定係跟實將佢保持係視線範圍內

好難一概以論
你不停實戰 俾人屌得多就會變勁架啦

我唔識點樣將個波射完係會係咁轉。。
但射姿都算正常

呢樣靠經驗同直覺，經驗唔夠，
可以睇多Ｄ高水準賽事既片，學下點走/補位

上youtube睇jordan教射啦

Nba大把推波仔 係得香港人咁on9先會笑人推波 推波啫係one motion shot

轉去踼波

推到唔易俾人block又起手快嘅話 無所謂啦

我試過好似樓上咁
右手用手指將個波甩出去

但範圍只係鎖匙圈先得
去到罰球線已經唔夠力
係咪已經可以收皮

腳力唔係指跳起 係屈膝到直腳果下力

從心口發力向上推係岩既
下一步就係手指做調整
詳見上年curry 個射法

手指射
手心唔掂籃球

又唔係既
可能樓紙係向前推instead of 向上推果

其實推波比起射波有乜缺點??
推波出手好似快d

其實轉太多係on9
正常射手係唔會落太多西

curry都係推波

型d

射波果時波放額頭前少少方便瞄準 右手向前 放係個波個底到向上批 射出去時向下扣腕再加上主要用食指同中指旋轉個波 左手就只係輕輕扶住個波 加上少少腳向前既跳躣力 就係一般既射波動作

加埋腳既力就夠 唔夠就再跳高少少 要用岩岩向上跳果下力
都唔夠就只係手力問題/姿勢唔岩你

放額頭已經係柒
之後重話要跳前射

其實轉多d都唔會太差 掂到框時力會削左容易滴返入

快係練得出 推都射都得 curry快到好似推但其實佢真係射唔係推

兄弟，我地係咪生處平行時空
落場d 框硬到少少西都彈到舞雷公咁遠wor

做你對面隊一定好開心見到你呢d 揀你mark可以回氣
你諗下人地係咁諗就應該會唔忿氣 想挑戰佢
點都突破幾下 又可以猜下空位 又有機會得分

唔係話亞洲人手比較細手心少少掂到籃球都可以接受咩?

少少都ok掛 唔好用手心發力就得

俾咖喱啲片你啲fd睇吓

出手點較低

去Youtube search 睇吓(Klay Thompson shooting form)

i mean this

射波道力要由腳開始上，用埋手腕同手指射出去。輔助手唔好用力，但係射個陣要扶住粒波等佢射出去個陣唔好咁歪。
如果你推波嘅話一嚟好易比人block，二嚟唔會射得穩定。如果樓主有心學好打籃球嘅話我建議樓主練下射姿同學下點用力

用錯腕力就會西得好勁
利申好多西

依家新派curry果隻已經喺大髀𣈴，腳尖、盤骨、手腕成九十度直線，一野由大髀fing上去chock手腕就得

FYI curry三分起手0.39s NBA平均0.54s

呢條友
明明搶板入樽好型棍
點知一射波就小兒麻痺咁

你搵射之前咪實係頭頂
但發力點唔會由額頭開始

呢隻都好型

我都建議矮仔學curry 射法
快而準
你唔係米九高玩jump shot其實少on9

試下起手個陣手㬹掂到自己條腰對上 咁就應該可以有90度角

記得動作要連貫 腳腰手 90度手

有陣時腳上左 但係手未連住出 最後會唔準

連貫得黎流暢同最後手碗向下彎我覺得最緊要

corner3分準

搭單問 三分應該要點練好？ 一開頭應該搵下射姿嘅感覺先 即係唔好理air唔air 之後先開始練力？

睇片成日強調嘅follow through

中距離一步一步向後 air就air 唔好為左中框而練壞手

allan houston

射波最重要動作要連貫 推波穩定性一定冇射波咁好加上都做唔到跳投 上youtube大把片教

射得入就得啦,話之你係袋底推波推入

自己覺得點射唔緊要，最重要係流暢
唔理射推拋掉都好，射姿要舒服順暢，射完唔好失晒平衡
當然起手位唔可以太低，唔係好易俾人block

與其學tmac射波不如學marion射，因為tmac隻射姿係用背肌chok出去，唔順暢好易傷背，寧願核突但順手

十粒入7 8粒已經好勁，其實以前nba好多人都唔理射姿都好準，到左Jordan果期先開始多人注意，因為佢地果個射姿難block

玩具都要講姿勢

撘單問下睇咩片學控波crossover

搭單一問有冇d training schedule 例如 一個鐘既訓練要做咩之類

感謝

推波撚 三分射100中50到 間唔中都仲會air

打街波簡自己最舒服姿勢練就得，想射得準都係要練

利申: 從未練過射波，個日夠運仔射極都入就射多d，唔入就全日都交波比隊友

嚴格係4個90度手腕 手肘 手臂與胸之間 腋下 力從地起 力要順暢由下至上 最後扣腕落指 另外隻手只可扶住 一用力就會錯方向

記住射波d力係由下而上

射姿就同口音一樣唔緊要
wfc?
入到咪得囉屌你

用開腳力 跳到最高點chok粒波出去

成日覺得射歪手